Prot. 2. Mail 1888 a.
17.  Serewere walla Otsa koha pärisperemees Jüri Pent tuli kohtu ette ja palub omale tunnistust, et tema soowib Serewere mõisa pärisherra Baron Schilling'i läbi Eestimaa Krediit-Kassast oma "Otsa" päriskoha peale weel teist nii palju raha laenata, nagu temale esimese kauba sees mõisa herra poolt lubatud oli, s.on oma koha Krediit-Kassa wõlga esimise kauba järele poole suuremaks kirjutada lasta.  
Mõistetud: Jüri Penti soowimist kohturaamatusse kirja panna ja temale sellest ärakiri wälja anda.
Kohtupeawanem Kristow Aksel XXX
Kõrwamehed J. Kotsar /allkiri/ Jaakob Wilibert XXX
